用咗4年由5萬炒到上100萬 你問我答

公屋仔冇父幹，其實係返工儲錢再借埋錢炒先變到咁大
港股crypto 之前都有玩過，呢一年以美股為主，唔賭波唔賭馬唔玩倫敦金。
Fundamental technical Algo 樣樣自學識少少但冇樣精。

屋企廁所幾大

證據

我唔覺得呢種人材仲會上連燈囉

預咗被人問。ib倉，單位係美金

點做到

新手想學炒股
第一步要點做？

想當年都係高登巴打教我點買股票，窮L 用一通買1299 一手都驚餐飽

自學 一開始睇吓書同留意下財經新聞
買一兩手港股藍籌感受吓先

有咩書好推介 同咩有咩港股值得留意 留名學嘢

第一步係開戶口。港股一通最平但系統垃圾，聽人講富途牛牛都ok但未試過，美股就ib

策略係咩 長揸定短線 槓桿？

牛熊有冇信心五萬上百萬

學Algo有咩書/網 推薦？

玩咩賺最多？ 港股crypto美股？玩短中長線多？

唔識股票，未玩過
想問下賣出股票係禁一個制就即刻收錢 定係好似賣樓咁？ 擺係個市場到，等人買先賣到？

random walk on wall street 呢類基本書

同問

冇，如果想食volatility 應該要買期權唔係牛熊。但港股個股個spread 太西

新手最穩陣應如何 最拼博又該如何

巴打有無tg 請教下

巴打借左幾多錢炒
同埋睇咩網學

入面algotrade beginner folder 幫到你

姐係點?淨係炒美正股?

有無用期指，牛熊？

新手買正股唔好margin 借錢買，穩陣就買藍籌
記得set 止蝕
記得set 止蝕
記得set 止蝕

in NASDAQ we trust

有料點都阻唔到你發達

有無咩書介紹岩新手睇？
當初一開始點炒第一筆？

謝清

還得起先好借

有料都要準備做樓奴

多謝分享！祝你好快上到1000萬

100萬係net return？

巴打長賺長有

Lm

net asset value， 我都希望有朝一日有100萬 nr

新手有咩投資建議

好快

一將功成萬骨灰， 有機會做下善事。
及早離場，抽身而去。

勁

條link 幫到你
新手買少少藍籌感受一下氣氛
btw 一開始要預輸曬d錢，咁心態會輕鬆好多

上年有無止蝕，蝕幾多？
正股？etf?

短炒好投機 建議玩咩好初哥

巴打 開頭就咁買一手正股玩？
咁之後呢⋯？

個個輸身家又咪做這些事，你同佢哋有乜分別先驘錢？

有冇玩e-toro,
抄人strategy, 而家輸左兩成本

咩網睇新聞

講下成個故仔啦由一開始到100萬

咁耐都未入直路上面D人

借錢一輸已經收皮
大家唔好學

jeng]

x2

多謝提醒，我係因高登巴打先學識投資所以先開po 教返人點開始

新手玩住月供股票先點睇？

用銀行好d 定ib好d?

Did U buy warrants?

hkd50000上1000000yen？

巴打點睇2834

想問問師兄

1.讀書係咪讀金融既野？

2.5年前係完全冇投資概念？

3.有冇咩財經資訊網推介？

巴打用咩策略 trade FA/TA/Algo/deep learning?

研究緊deep learning不過依加成果唔大

巴打幾歲開始買股票同研究？

一個月用幾多錢係投資上？
咁計其實好多人都可以4年儲到100萬

仲有冇繼續玩crypto?
賺唔賺到錢？

姐係果1球包埋依4年人工？

其實果100萬我成日都覺得係儲多過賺

咁個本係幾多

有冇諗過 50萬 以家就唔駛返工上黎9up了

一球都好意思你問我答

新手完全唔識玩

係邊開戶口 同埋點買
有冇教學

1. 係
2. 冇乜，因為讀書教d 野唔關股票市場事
3. 其實最緊要係識睇 annual report . 財經網都係炒消息多。
自己美股係睇seekingalpha investing stocktwit 呢類

LM

巴打淨係玩正股? 期貨期權嗰啲有冇心得分享下?

講起日本我有留意過Jr east railway 9020打算炒2020 東京奧運。
點知佢d波幅同美股差唔多咁最後放棄咗

宜家係熊2反彈定牛市重臨?

點睇貿易戰

覺唔覺得自己可以由100萬再炒上2千萬?

5萬上100萬期間加左幾多儲入去既錢做本金?

無錯,儲到本再錢滾錢最易

藍籌睇好邊隻?

Weekday同weekend大概用幾多時間去研究？

本身做咩行業？

正股多。玩期權記得唔好naked short

algo 涉及好多種類
免費易學既可考慮 python + backtrader
勁既厭python 慢會用c++ 自己寫

吊樓主係咪on9，係咁講儲錢，即係100萬係人工儲返黎家股市賺返黎
我一年收入都50萬，4年要儲100萬都唔係話難，咁叫炒股咩

幾多係本？

全職?

新手從來無掂過股票 連㩒咩制買都唔知
最近見到有樣野叫月供股票
巴打建唔建議投資新手買月供？

短炒開戶口 邊間好?
開始預10萬本 有咩推薦下

新手的話其實係拎感覺多過賺錢，你可以拎隻平時見開/用開既公司做第一注
（我當年就係因為朋友入院claim 保險先留意1299，睇財務報表唔似差先試入）

入月供股票個post睇下

如果我有五萬我都得

lm 學野

畸叫識睇annual report?
P/E?

知道巴打

如果咩都唔識係點學睇annual report

樓主玩文字遊戲

一開始賺幾倍 = $1000 變$3000

100萬 4年80萬都係儲，20萬賺

近排終於多番股神同新手
睇嚟近水尾啦

12萬本輸剩7萬就無玩 咁都算止蝕既

技術分析同fundamental有效d

其實4年我自己都差唔多儲到100萬唔洗炒股

邊個*

睇曬五頁都唔知個本係幾多

呢排有乜心水

嘗試一下憑記憶答

除咗最出名既pe 外, 可以留意一下間公司revenue 有幾多水份. 係未靠acct payable 谷上去，平均數期有冇突然增長，留意一下有冇buyer Concentration risk。

仲有就係睇cash flow ，因為sales可以呃人cash flow 唔得，特別係cash flow from operation 呢個係重中之重。一間公司正業都唔cash positive好難令人信佢長遠會好

equity/debt 會睇吓佢有幾重債
睇下intangible asset 入面m&a 會唔會write off

其實好多時候係睇annual report yoy 有乜野大轉變, 再分析下發生乜野事

上面講既唔一定幫你賺錢，但希望幫到你避開中伏股

利申 acct 拎 c

耀才好唔好 想開

我玩開美股daytrade 歡迎交流

不如直接啲講下依幾年買中邊幾隻正股令財富增值最多？幾錢坐到幾錢？

留名學嘢

對，前提係你一係起薪點高一係肯儲錢

btw 實質個本應該有30萬到 做標題黨先引到人入黎

樓豬有冇玩ETF
你係中長線投資定短抄

樓主點睇brkb apple 同tesla

講咗等於自爆。不了

港股ok 既。美股我自己鐘意ib 多d

一年都儲返啦。從錯誤中學習，諗下今次自己衰d 乜，避免下次再輸錢。

可唔可以用例子講解下 因為我唔太識睇但想知 唔該

入左1萬蚊去富x
有咩岩新手股票玩下

求推介

將軍漢堡巨無霸有没Mean Reversion Trading System: Practical Methods for Swing Trading

唉 嫌佢拎錢出黎果下好貴, 無擺錢入去買
用虛擬帳戶買左2隻 升左好多
睇住個數賺左好多 但D錢又無我份

59319

lm

止蝕位巴打係點定？
Loss %? 定睇返隻野既價位定

可以自己google先

Really? I like reading here too. Means I'm probably nothing too? Lol

Sor 巴打 無知一問, ib 手機版點set 到中文，我周圍撳又google 都唔係好搵到...

跟麵爺搵食點睇

點睇annual report 教兩招

最多輸過幾多？

咪又係運

revenue 同 acct payable 有乜關係
acct receivable 就明點解

留名

咁姐係用乜方法,好似無答過

個人睇法 錢嚟得太快會麻木 你之後會覺得其他途徑搵錢太慢，個人會好困惑
自己有時會咁諗 其實返工賺ge個小小錢，咁辛苦到頭來得個吉

sensei

倖存者法則 大把人玩10幾年蝕十幾萬

仲要借錢炒
咪就係出面話咩要跳樓
餓左三日R人請餐m記果啲
年中見唔少

15年大時代果轉買細價股賺幾多？

即係不斷將份人工儲入個股票戶口
滾存到100萬姐
仲以為好特別

4年就咁返工都有100萬啦

咩U讀書吖 ching

又係呢啲牛屎股神

呢啲已經好基本，咁都唔識唔好講基本分析
最重要識分析quality of earnings同依據不同行業特性set啲key metrics去做同業比較找出較好嘅公司，然後用price action決定買賣

入黎想學下技術野
點知一班人問邊間開戶口好

留名學野

一通堅廢 富途個app直情世界級啦
而家開華盛證券抵屌 送串流報價同一世免佣同180日平台費
利申 今日岩岩開完 已經係第四個戶口

買美股用邊間好？ 見有人話唔想煩就匯豐但手續費都幾貴下
8 securities宜家好似好濕鳩咁 驚佢會執笠
咁睇係咪ib最好？

原來tg入面果個就係你

依家玩左4年

上年即係玩左3年

都唔識止蝕?

有無玩期指

長線投資定短炒

樓主應該打錯receivable做payable

Ok

其實唔難

正呀

講到訓著都未有咩實質野講出黎
黎黎去去三督屁 啊媽係女人 講左等於冇講

心得唔見你講到
過程又冇頭冇尾
好喇 叫你講買左乜 咩位入幾時出貨又話怕自爆
咁你就咪柒開你問我答喇股神
比你一皮炒上一球都冇撚用喇
係想分享定想上黎執巴打們葡萄啊 on9
成個post都唔知做乜撚 曬我時間

樓主我想私下搵你傾 可以嗎

1 wk

上面曬命位巴打不如講下sharpe幾多，市升大賺實有人，但通常個市轉向drawdown又會超大

tg: momomomommmm
交流下心得
利申: self derivative trader

下
你每年回報都係得200+%
同百發百中巴個一年900%一比
會唔會都係唔好再係度你問我答

有無P&L睇睇m

一年有撚用咩，Warren Buffett一年得20%
咁講法勁過股神

巴打 你幾多本 同 玩咩

歷史果然不斷重演 去到某d時候就會就股神出現講自己點大賺

想知點樣選股 業績要注重咩數據？

仆街睇左7頁都冇講買咩上100粒

不如分享下買左d咩會實制d
講幾隻就得

倖存者偏差

啱啱先有一家大細自殺

最後都係自殺收場

通常一個浪就浸沒呢堆股神

又話set止蝕 止蝕應該點set?

大海無量溝貨大法

講買乜股等於自爆，佢痴左線丫

連登仔個心黑到呢，人地講下點賺錢就話望人聽日跳樓死。

樓主呢家返住工炒定無做野炒？

追完成個post，原來又用儲又用左成30萬
仲以為揾到同路人由短時間幾萬蚊炒到幾十萬。
俾你呃左，不過都多謝分享。

利申，兩年前六萬炒700牛同crypto炒到一百萬，上年再輸返70萬，呢家全職炒期指，每個月都叫夠生活，穩定賺萬幾蚊，但減返生活費，資產累積唔到，掙扎緊出唔出返黎打工，怕自己方法幾年後唔work，想睇下點改下心態同進步。

唔好睇少運氣呢樣野，可能你話條友下下贏 都重有假既？ 我答返你 點解唔得？六合彩咁低機率都有人中啦

股市根本冇必勝法，唔好信人地講

世界級係好定唔好，屋企人用緊，依家都想學下野炒下

好撚好用 屌打市面上而家所有嘅app
華盛個app都幾用 介面同富途差唔多

邊有呀！事實陳述咋

我都有睇 瘋狂貶低技術分析

加一
新手唔識玩唔識睇 由零開始
留個名

唔係炒leverage/cryto/細價股 根本好難一兩年幾百%
同埋你個base愈滾愈大就愈難玩呢D 仲未計呢D既風險

係咁勁 啲賭場執晒啦

加1

4年利是錢我都有100萬la

開始多新手

依啲Post害死人

有咩software 可以自己落條件sort 股

搞笑？

呢d 先係架嘛

有無tg Group 可以入去學下嘢

留個名了解下巴打

開戶但暫時唔買賣會唔會收錢？

利申學生 儲左幾萬想投資下 唔好屌咁大力

唔會

今年開支大
下年都想試下玩
留名跟樓主學嘢

我又咁睇喎，你炒到一百萬肯定係做啱左啲野，蝕返70萬又肯定係做錯左啲野，雖然好似廢話咁

預左交學費先

再過4年就$2000萬

用左2萬黎買股，新手大約賺幾錢好走?

睇左4頁都未睇到樓主個本金幾多

我都識人一開始儲10萬，幾年之後(加埋老豆個500萬本金)上到車添

樓主都幾廢
利申 用咗2分鐘 由500蚊賭馬贏1000萬

幫手推下
等更多新手入場

你呢啲叫儲錢 唔係炒 你睇下其他post啲人炒牛熊賺得幾快先 你4年先1球仲好意思開post

學野

睇annual report既咩

睇annual report既乜野

呢個當然 啲人問我儲錢黎做咩 我淨係話傍身 所以想學下投資

2個月都10倍 之後輸番哂

我唔同意

投機一定有運氣成份

贏未必做岩野 輸就一定做錯野

然後有信徒

結果最後係 通街債仔

樓主講最重要既應該就係止蝕
未賴過野始終唔相信
17 年真係要幾倍都容乜易
18 年可以輸身家
唔止蝕真係會死
但唔經歷一次唔會行到

乜都無講到

tax loan 可以借幾多

The worst is yet to come

最勁輸幾多錢

富途點先買到美股？

我由一蚊開始儲添呀
仲以為用50k炒到上1m
原來計埋儲

人工幾多

我唔食唔住唔用人工都要儲6年半先100萬

講舊時冇意思，一係而家開個實倉比大家睇，每次買賣做晒紀錄，中間唔拎錢唔入錢，睇下兩三年後咩成績